中大：泥土中並無「多氯聯苯」(Polychlorinated Biphenyls ，簡稱PCB)

【中大宣布下星期一 (11月25日)恢復校園運作】

香港中文大學(中大)宣布，下星期一（11月25日）校園內所有部門恢復運作。過去一星期，校方積極復修及清理校園，考慮了安全及交通方面的特別安排，經過評估後認為可以恢復運作，方作出此項決定。校方明白同事對安全及交通事宜的關注，因此有以下的措施。

校方較早時已經委託了獨立認可實驗室，並已經在不同地方包括二號橋附近抽取空氣、水質和環境表面的樣本，送往化驗。大學今天收到泥土樣本的結果，顯示泥土中並無「多氯聯苯」(Polychlorinated Biphenyls ，簡稱PCB)、「氰化物 」 (Cyanide) 以及「多環芳香烴」(Polycyclic Aromatic Hydrocarbons，簡稱PAH)的成分。至於發射催淚煙是否必然會產生二噁英，目前眾說紛紜，為了審慎起見，校方亦一併為樣本檢測是否含有二噁英，惟須待兩星期後才有海外化驗結果。校方將於收到結果後向大學成員公布。

在食水安全方面，大學重申，中大的食用水源由水務署經密封管道提供，在中大區域內不會經過露天管道，水質不受空氣中物質的影響。為確保安全，校方亦已將水質樣本送往測試，將於下星期收到結果後即時公布，以釋疑慮。

在交通方面，由於港鐵大學站仍然關閉，同事可選擇以下公共交通工具往返校園，有關路線由下星期一起投入服務：

(1) 校方將安排穿梭巴士，於星期一至五（公眾假期及大學假期除外），早上7時至10時及下午4時30分至7時30分，來往大埔墟港鐵站（達運道，A2出口旁）及本部邵逸夫堂。上車時必須出示有效中大證件。

(2) 公共巴士及公共小巴營運商亦會因應公眾需求及交通狀況，於上/下班繁忙時段加派車輛往來大學及不同地區，詳情可參閱資料表、運輸署及各公共巴士及公共小巴營運商的最新資訊。

另外，由於所有大學校巴遭嚴重損壞而未能提供服務，因此由2019年11月25日起校內的穿梭校巴服務將有臨時安排，詳情可瀏覽交通處網頁

為保障校內員工的安全，請留意二號橋一帶的環迴東路已經封閉，除提供緊急或必要工作的人員及汽車之外，其他人士及車輛不能通過。在封閉區域工作的員工，將獲校方按照標準防護準則提供合適的個人防護裝備及工具。

校內部分餐廳將於下星期一（11月25日）恢復營業，營運時間請瀏覽

大學提醒各成員，校園出入管理措施仍生效。大學教職員及學生須出示「中大通」，校友則須出示校友圖書證或校友信用咭以證明身分。其他人士則需出示由校方發出的臨時通行證方可進入。請參閱：

由於11月25日是校園復修之後首個工作日，將有大量同事返回校園，在交通安排及服務方面可能未臻完善，各學系及單位應彈性處理個別教職員因交通問題而遲到的事宜。校方誠盼同事互讓互諒，共同令校園重上軌道，亦對各部門同事及各界人士在這段困難時期的鼓勵及支持，致以衷心感謝。

中大幫到盡啦 會幫手check埋有冇二噁英

自求多福

仲check埋食水會唔會被污染

成陣味，點去呀？？？

空氣中

No pcb
But how about pcdd and pcdf?

唔係中大生既就睇下佢個化驗結果
暫時係check到冇PCB

仲check緊

其實係想同大家講
起碼中大泥土冇PCB先
同埋中大仲幫緊手check 二噁英同食水污染
希望大家明白中大係幫緊全香港做緊化驗
中大亦係2橋之戰好幫中大學生同黎幫手既手足..（大家睇下poly就知）
段皇爺2橋之戰後入左院到宜家都未出院
希望大家支持下中大..用你地既任何方法去支援中大..

乜撚都未驗好就叫人返工 食屎啦

中大幫手化驗tear gas!!

中大係幫緊全香港做化驗啊！

香港人撐下段皇爺好嗎

空氣又唔講 通風系統又唔講
叫人復工之後話有咁點算

大學嘅人即係香港政府嘅人
海外化驗即係大陸化驗

我都支持大家幫手做化驗
期待K Kwong化驗結果！

其實泥土冇pcb 代唔代表空氣冇？
唔係讀chem 唔熟

無知一問 D雀屍有無拎去驗?

佢冇提到就應該冇

唔只得佢講個3種對人體有害

網媒「香城教育電視」昨日（17日）早上在理工大學近科學館一帶，警方發射催淚彈現場量度山埃濃度，度數分別為最高28.6ppm、29.7ppm及超過30ppm的「爆錶」紀錄。

你話poly有中大無？做假就有

有冇化學人解釋下

睇哂成個k kwong page未

你想表達咩我有睇
K kwong 都未出化驗結果
係中大出左我先post出黎

up

中大果邊九成九洗撚左成個星期先驗
山埃（KCN/HCN）水溶性好高
所以搵水沖幾下就基本上唔會有咩淨
係PCA果D難溶所以好難洗得走
（但唔排除痴左落塵粒到一齊沖走）
而測量對象方面
空氣一定就唔會有野淨（一吹就無）
往往累積既地方係泥土同植物表面
其次係建築表面 路面等等
而中大既化驗結果並無列出方法，時間同地點既詳細資料
比個例子 就算係量空氣 你企係到舉高手量同將部機放係地下量都有好大機會唔同結果
（D污染物往往會沉積係接近地面）

一句講哂：
由於中大化驗報告既詳細內容未被公開
中大仍未確定係100%安全

高溫200°C以上disperse CS就會有山埃
所以啲廠商盡可能降低粒彈嘅溫度

過期美國貨 & 支那嘢擺明過熱，所以燒到有山埃

二噁英其實理論上可以燒到有，但我認為要有化驗嘅證據證明

認同 二噁英佢應該洗唔走？

唔記得撻朵
中大化學系 + 之前同環境科學教職員討論過

咁點解中大化驗結果冇山埃

化學系professor 紅唔紅底？

上面有講 水溶性

只可以話好難洗走
但講真其實唔好當中大管理層=段爺
明明化驗結果出得極撚少野
校園環境安唔安全都未確認到
管理層班仆街強制教職員/研究生下星期一就復工
你就知班友有幾撚仆街

如果我無記錯好似有接近一半係大陸人
就算係香港人都好 其中一部份都好中意勸學生去大灣區發展

Sorry push wrong button.

K Kwong話驗二噁英好貴架喎

我本身有哮喘同皮膚敏感
下星期一返去都唔知頂唔頂到
有啲擔心

暴大

PCB 係 Synthetic 燒唔到出來架

好快...

中大會送啲sample去布拉格化驗

冇PCB即係點啊？

係啊
中大咪用泥土化驗左比你睇

中大肯去做
算係咁
到時真係有 佢都唔知公唔公開好

城大班仆街 只係識封hall
完全冇善後措施

最擔心係大陸個隻tg

分分鐘就係因為段仔叫咗人去驗
跟著就被入院

今日去過中大
成日聞到陣tg味
留耐啲已經feel到拿拿哋
希望喺心理作用

大丁您好

未驗好又叫人返工 你講到佢咁好做乜

你改完名又jer想點？

講事實

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

推，thx中大

多謝中大行到咁前
次次都明內暗地內幫我地

完美

公眾安全

推 新一大

點解唔校內實驗室驗多份？夠唔夠設備？

中大校長算係咁啦
理大果個真係大仆街

仆街...postgrad無完到sem應該就黎要開翻學....十年內唔洗旨意生仔

可唔可以驗吓九龍公園泳池d水有冇被污染

佢話啱啱收到泥土嘅化驗結果姐
空氣同水未有結果

最著緊嘅就二噁英一定冇設備去驗

未有就送staff同postgrad去死

等結果